指中國當局言論荒唐 澳洲財長：拒向脅迫低頭

（中央社記者丘德真雪梨29日專電）澳洲政府倡議針對疫情調查中國，兩國為此連日舌戰。澳洲財政部長佛萊登柏格指中國當局的言論「荒唐」（ludicrous），並強調澳洲政府不會向中國的經濟脅迫「低頭」（bow）。

隨著中國被指隱匿2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情，導致病毒肆虐全球；澳洲政府主張比照武器調查員的授權級別，派遣獨立監察人員調查中國自疫情以來的作為。

中國政府指責澳洲「政治操弄」，中國駐澳洲大使成競業稍早亦揚言，澳洲產業可能會因此而被杯葛。

佛萊登柏格（Josh Frydenberg）今天接受天空新聞（Sky News）訪問時指出，他認為中國近日針對澳洲的言論，實在是「荒唐」（ludicrous）。

佛萊登柏格指出，目前已有成千上萬的人死於疫情，獨立調查的倡議是合情合理的；他強調：「我們不會向經濟脅迫低頭」（We won't bow to economic coercion）。

佛萊登柏格表示：「我們會持續為澳洲的國家利益發聲，我們不會犧牲健康來換取經濟。」他還指出，正是因為疫情對全球經濟造成衝擊，所以澳洲總理莫里森（Scott Morrison）才提出獨立調查的倡議。

訪問過程中，天空新聞主播史蒂芬諾維奇（Peter Stefanovic）提及，澳洲著名的會計事務所德勤澳洲（Deloitte Australia）公布數據顯示，受到疫情衝擊，澳洲未來4個月各行各業的損失將高達澳幣600億元（約新台幣1兆1724億元）。對此，佛萊登柏格坦承，澳洲、中國和世界各國一樣，經濟遭疫情重創。

佛萊登柏格還提到：「事實上，我們（澳洲）和中國的經濟夥伴關係，對兩國都是非常重要的。」

佛萊登柏格解釋：「他們（中國）進口的鐵礦石當中，有60%是來自澳洲；單單去年的量所生產的鋼，足以建造1萬座雪梨大橋（Sydney Harbour Bridge）。他們高達45%的液化天然氣（LNG）來自我們（澳洲）。我們的農產品是世界上最鮮美的；我們的大學也是位居世界前列。」（編輯：韋樞）1090429

盼中國對疫情透明 澳洲官員籲中國外交官反省

（中央社記者丘德真雪梨29日專電）澳洲政府近日倡議調查中國自疫情發生以來的作為，激起兩國官員間的舌戰。澳洲內政部部長杜登重申中國必須提高透明度，並呼籲中國外交官員「反省」（reflect）自身言論。

研究：中國若沒隱瞞 全球疫情將可減少95%
隨著2019冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）肆虐全球，澳洲政府近日向國際社會倡議，主張比照武器調查員的授權級別，派獨立監察人員調查中國自疫情以來的作為。對此，中國政府指澳洲的建議為「政治操弄」，而中國駐澳洲大使成競業更揚言，澳洲產品可能會因此而受到杯葛。

澳洲外交部長稍早批評中國的「經濟脅迫」言論。今天，澳洲內政部部長杜登（Peter Dutton）在接受媒體訪問時重申，澳洲政府的建議，目的是要求中國提高透明度，以便防止日後重蹈覆轍。

澳洲9號電視台（Nine Network） 今天播出的晨間新聞節目中，杜登受訪時說：「我們希望（中國）保持透明度，要讓各界的質疑得到回應，希望了解疫情的起源，以避免事件重演。」

杜登提到：「除了我們的國家，還有全世界有很多人已死於疫情；有需要向死者的家屬給予一個交代，他們需要知道發生麼事，並且確保類似事件不會在明年或後年又再發生。」

杜登認為：「這是一個合理的要求。中國大使（成競業）要怎樣回應，隨他的便；但始終不會影響到我們想要爭取的。」他強調，澳洲致力爭取的，是「事件不要重演」。

杜登說，他希望成競業能夠「反省」（reflect）自己的言論。

杜登呼籲：「我們希望與中國保持良好貿易夥伴關係；但作為最好的朋友，或者即使只是好朋友，都應該向彼此坦誠；而我們（澳洲）對於這份關係是坦誠的。」

杜登相信，近日澳洲與中國的爭議，並不會對澳洲出口至中國的貿易造成影響。他說，如果中國政府有意要讓爭議牽連到兩國貿易的話，將會是「頗為讓人意外，而且是難以置信地讓人失望的」。（編輯：高照芬）1090429

一

即刻充公支那在澳資產，肥仔

估唔到澳洲咁硬

其實係你支那仲係一窮二白時，西方世界包括香港已經好發達

中共成日諗出口就係賣d 資源俾你，進口就係俾錢你賺

忽略左其實與此同時你都係倚賴緊人地

上年唔賣美國豬去奶俄豬奶出豬瘟，今次真係值得期待